<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>拼多多 on Zs's Blog</title><link>https://blog.zzsqwq.cn/categories/%E6%8B%BC%E5%A4%9A%E5%A4%9A/</link><description>Recent content in 拼多多 on Zs's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 23:35:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.zzsqwq.cn/categories/%E6%8B%BC%E5%A4%9A%E5%A4%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>为什么应该抵制拼多多？</title><link>https://blog.zzsqwq.cn/posts/why-should-boycott-pdd/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 23:35:01 +0800</pubDate><guid>https://blog.zzsqwq.cn/posts/why-should-boycott-pdd/</guid><description>TL;DR 本文旨在结合一系列事实总结拼多多过去的一系列恶心行为，包括不限于
虚假宣传 砍一刀套路多 拉人助力 铺天盖地的广告 利用漏洞 希望大家抵制拼多多这种无良平台，非必要不使用拼多多。
前言 最近看了很多拼多多令人反感的操作以及看了很多拼多多的软广，如 拼多多，让谁不爽，看到这么一个无良平台逐渐壮大实在是令人恼火，因此我觉得有必要写一篇文章来总结一下拼多多各种恶心人的操作来让大家了解这个无良平台，来看看他到底为什么让人不爽，并呼吁大家可以联合抵制这个平台。
本文会尽量客观理性，陈述已发生的事实而不是自己的观点，同时因为我不是商家，也不是拼多多的员工，本文只是作为用户角度评判。除了对用户方面的恶心行为，还有对员工及商家的压榨，这个后面有时间再写。欢迎大家补充、批评、指正。
一、虚假宣传 首先需要提到的就是拼多多的虚假宣传，主要是广告，相信大家都看到过，例如「为什么这些 Switch 游戏机只买 9.9 元都没人买，全部砸了算了」这种开头的，或者「你有 iPhone 13 吗，没有就打开拼多多抢一台」。铺天盖地的，无论是你看视频、还是刷QQ空间，还是刷朋友圈，总是能碰到这种广告，无非就是诱惑你点击下载拼多多，但是打开后却发现广告中说的点击就送、无门槛拿根本都是无稽之谈，要不就是限量两个，邀请最多的人才能领。下面是这类视频的合集，大家可能看到的时候都觉得尬和乐，但是却很少有人认识到这是虚假宣传，违规行为。
根据百度百科对于虚假宣传的定义：
虚假宣传是指在商业活动中经营者利用广告或其他方法对商品或者服务做出与实际内容不相符的虚假信息，导致客户或消费者误解的行为。
这拼多多应该确实是符合的吧？虽然很多只是下载了 App 但是没有产生消费行为，但也可以归入其中。
二、砍一刀套路多 套路多是指，经过第一步的虚假宣传，让你下载了 App，你以为可以很轻松的拿到免单的商品，但实际他会给你放一堆的限制，就像十年前的页游，一堆过场动画，什么「你是砍价第一名」、「还差 0.01 即可砍成功」，但你一旦继续深入，你就会发现这是个无底洞，0.01 后面是 0.001，0.001 后面是 0.0001，0.0001 后面怕你看数字太小生气，他就会让你集几万个金币或者一些其他的东西，十万个金币兑换 0.001，这样无限循环，想砍成实在难如登天。
拼多多曾公开表示1：
近日，“拼多多砍价，但始终差0.9%”话题受到广泛关注，去年3月，上海律师刘宇航参加了拼多多的“砍价免费拿”活动后，经多人砍价还是0.9%，在质疑数据有问题后，刘以使用虚假数据隐瞒规则已构成欺诈为由，向法院递交了起诉材料。在刘宇航随后释出的文件中得知，拼多多称是“因页面显示百分比位数有限，所以他们把一个至少小数点后有6位数以上的百分比，省略显示为0.9%，砍价页面显示的0.9%不是0.9%，而是0.9996427%。”
当然这里也有砍成功的，不过是分价位的，你砍 100 元的红包，可能拉个七八个人就成功，如果都是新用户可能会更少，如果是砍 Switch、手机这种大件，需要砍的次数则就更多。当然砍 100 元的红包砍的多了，积累的价钱上去了，他也不会让你持续的薅，难度也是累加的。一个典型的案例可以看 超级小桀 之前的视频，如下：
上面这个视频简单概括一下就是，小桀在直播间突发奇想带水友一起砍一部 IQOO 手机，前期很长的过场动画都在提示你，马上可以直接拿到，进度已经到达 0.00%，但是还是需要收集 10 多个金币，邀请两三个人即可，后来小桀把二维码分享出来，非常多的水友扫码砍，后来导致二维码提示被封禁，小桀又把链接分享给了群里的水友，当时在线的水友不完全统计 6-7W，至少有上千人参与，但最终也没有让那 10 多个金币归零，打电话给客服询问，客服给出理由如下：
每个人砍都是概率砍成功，可能 100 人砍有 50 个人、80 个人砍成功，不是 100% 成功。 像这么多人砍价，系统检测到会封禁。 那我就有点疑问了，你这个东西本来就需要邀请很多人砍价才能成功，但是你人一多又要封禁，那么不邀请这么多人砍价，那么怎么成功呢？真的是「解释权归拼多多所有」。
据小桀自己回应，直到3月17号下午2点40分左右下播，也没有砍成功，但是突然在4点40分左右莫名其妙的成功了，赠送了一张无门槛购物券可以下单此手机，随后客服回应：砍价不成功不属实，已经发放「特制」优惠券。这一通操作，实在是闻所未闻，谁也能看出来是事态发展到不可预料的地步搞了个东西出来封口的。
实在是太像诈骗、传销了，即使这样广泛的虚假宣传，到现在也没有被整治，也还是随处可见。
附小桀对这件事情的声明：</description></item></channel></rss>